中央支持深圳建設先行示範區 豐富「一國兩制」新實踐

中共中央和國務院表示，支持深圳建設「中國特色社會主義先行示範區」。

北京中央電視台報道，深圳經濟特區作為改革開放的重要窗口，各項事業成績顯著，成為充滿魅力、動力、活カ、創新力的國際化創新型城市。

報道說，中國特色社會主義已經進入新時代，支持深圳建設成有關示範區，有利於更高起點、層次和目標上推進改革開放，有利於更好實施粵港澳大灣區戰略，豐富「一國兩制」事業發展新實踐等。

即係點？

Up乜春

鍵盤戰士們可以去呢度撐場

之前喺日本幫義士集資嘅平野小姐同一班在日留學生搞嘅live

廿幾年前已經講話建經濟特區，建好未？

深圳

唔撚明咪又係3權合作，黨大於法，比你放行外資都冇用

算吧啦⋯搞過幾多所謂自貿區，特區
你敢比人自由上網先講啦

一定唔方好野

深圳想實施基本法?

算啦中共係咁上下智商 當人哋都係白痴

唔好再綁架社會主義啦好嗎？好嘔心啊

深圳發大財！

中共比trumptrump恐嚇，知道己經無可能鎮壓到香港
將一國兩制放落深圳用，準備用深圳取代香港
等未來隨時放棄香港比我地獨立

係咪想兩廣獨立

所謂「示範區」
呢幾日啱啱就示範一個武警日日行上街「鎮暴演習」嘅深圳

睇唔明
咁即係深圳行一國兩制？

個制度唔點俾你吹到個名幾大又有咩用

中共所謂「大灣區」的確係捉蟲
日後獨立就係「大灣民國」
簡稱「灣獨」

隻隻字都識睇，加埋一齊就唔識睇

深圳行基本法？

粒粒字都明 加埋一齊睇唔明

就係資金同稅率 點都比唔到香港

想話比香港人知佢地可以取替香港掛，中共成日都係咁

講完等如無講。大陸d野真係。。。。。

人地係唔信你法治體制 你自己講幾多打幾多飛機都無撚用架 到而家都未明
衰極都唔識改 係咁易比你搞幾搞就掂 香港唔洗到而家都咁強勁啦on9

第一: 司法。第二： 網絡自由。兩樣都無。

屌佢老母，果班共產老人，真係有幾撚離地先會講得出呢D閪話，上海自貿區，深圳前海，南山片區，屌你老母，大灣區都未撚做，又屌你老母鳩up區，咪又係黎嚇鳩香港，呃鳩外國的手段。

就係咁

對住大陸必須加入懲罰機制先保障到自己。

而家樓價貴到仆街，搞到消費力唔掂人口流出
跟住仲查過關d人手機搞到人人自危
睇你點樣搞返個消費，班後生都唔飲喜茶就知味道

得嘅話
就出兵香港啦

屌唔撚出奇喎

會唔會摧毀香港先

無可能

深圳搞掂啲三和大神先啦

佢做唔返第二個香港。除非有結構性啲改革。

摧毀香港咁佢上面要做嘅嘢就唔成立

馬化騰住起香港。都唔住起琛玔。

有名無實有春用咩

即係承認香港係示範失敗

Ok
請停簽單程證
帶返走所有拎單程證落嚟嘅蝗
仲有落嚟讀大中小學戈啲
帶哂去深圳好好示範下

即係叫香港人上深圳發展，幫深圳超過香港。唔使到2047香港人就會狗衝上去。

好難講

中共唔係你想像中咁穩陣

係就快啦 最好放棄香港

切得香港即係其他地方都切得

香港一國兩制都行到盡頭
擺喺深圳更加無人承認

睇完都唔知佢up緊乜

中共點都係死啦呢次

中國打造多幾個好似香港咁樣既城市

放棄香港舊一國兩制 同時放棄香港
深圳搞新一國兩制

中共根本唔明 香港做到嘅嘢共產黨永遠冇可能做到

點放棄香港先

其實有冇人可以解釋咩叫 中國特色社會主義
講咗幾十年

如果將成個深圳司法制度變成舊嘅香港咁就有可能
連上網都被受限制, 乜春都要問黨
點樣做生意呀仆街

個名柒到

一國一制 or 送畀美國

當班鬼佬笨柒

唔準打飛機
一鬆懈就輸
土共最鐘意講d9唔塔8既野

割廣東畀香港啦屌

不過佢咁諗都好嘅

自由上網 有真 法治 無貪污先喇

只要深圳一直維持中國個套中國式法治
佢地都好難打做到一個新的香港

on9

一國一制咁佢做呢樣嘢就唔成立囉喎

真係蠢到咁交關？

即係用深圳取代香港，打著一國兩制旗號，實行一國一制

一陣深圳都搞遊行就好笑

ON9, 拆撚左個網絡城牆先講啦

睇下你自己個大灣區搞成點先啦

冇錯，單係知識產權保護已經令人卻步
就算佢俾埋地同埋免稅引你落搭

佢都唔明 共產黨永遠做唔到香港做到嘅嘢 外資根本唔會信 共產黨真係低能到癡人說夢話？

深圳獨立？

大灣區同一帶一路都收咗皮啦

真？
我只係知順豐腦細係住九龍塘

共狗既誠信已經破產

有兩樣野已經冇人會想去
第一中國特色
第二社會主義
屌你老母仲要加埋
溝埋做瀨尿啦笨

咪理呢條3毛喇
之前佢騎劫過我個post俾人屌走

上海唔work又搞番深圳

認真，起碼要大灣區都唔好再有GFW先好出黎講野啦。

😰😰好多大陸富豪住起香港。

其實好事
姐中國要民主化 一但開放度大左
牆內喪屍一定反咬共狗

學美國加個懲罰機制, 同圍堵政策先會有效。

順豐老細不嬲係香港人

係扯9曬香港資源去深圳
架空香港
虧空香港庫房 地緣優勢

中出即飛 娶隔離嗰件替身

幾百個字 睇完仲衰過冇睇
真係得共式中文先做到

無司法獨立
外資邊敢入

777 搞撚死左個大灣區主要的出口，佢可能要做少少調整
但黨性不改，大家唔好耳仔軟

有d野唔係你想學就學到架

直轄市都未做到

佢地以為D外資只要有發大財
就會直接去佢地個度

就算民國年代
生意人都會喺香港有業務同埋置業
分散風險
所以當時國共內戰，呢班人落香港都未至於家道中落
都仲有渣剩

我特登睇多兩次先留言 廢事貽笑大方
點知都係唔明 用一堆文字砌成嘅廢話

中共癡人說夢話

係咪真係天真到咁？

摧毀到香港先講la，深圳得地大，同有果D自以為世界標準既農村企業運作，百度，騰訊果d，都是共狗控制，甘會有幾撚進步同勁。

成個羅湖最撚多係按摩邪骨，技師就多，華強北，咪做電子野翻修law,

論交通，全街單層巴士，由羅湖口岸坐車去金光華可以要塞半個鐘， 論基建，落大雨會水浸同停電，路爛，論網絡，上面用100MB等如香港用20MB，論民生，水要飲樽裝水，奶要飲香港奶，食就越來越貴，橙都要8蚊一個，絕對人治。所以除非中共倒台同支那豬突然唔自私同聰明，否則你老母想取代香港，真係有幾撚離地先會覺得成真。

入完走唔到錢出境，入黎做乜

真係蠢得好交關

咪喺諗出嚟嗰個都戇鳩

咪又係果啲，換湯不換藥

上海自貿區
深圳前海
南山片區
Next please

廣獨

大陸係社會主義，深圳又係社會主義
何來一國兩制呀
懵撚

算吧喇
深圳班撈佬唔會有香港以廣東人為主義嘅思維
我地祖輩唔少係金山阿伯或者係南洋打拼
見識比佢地廣闊得多，以中原文化想搞國際城市
簡直狗屁不通

煲個自貿區無非就係低稅派保貼
最多都係吸引啲眼光短淺既中小企返去
之前走果啲比較有規模既外資見過鬼仲唔怕黑點會返去

以為講兩句就超越到香港個制度同地位

冇美國深圳關係法，佢9講咩都得

想起多個香港你睇。證明CCP果套係香港成功既原因。

叫埋林奠上去打骰啦喂

日日剩識打飛機，悶唔撚悶呀?

佢on9以為外國/外資一樣on9?
果然小學生水平都未必有

做咗先講

可能到時有深圳獨立

前海自貿區家陣都仍然人跡罕至，P2P爆煲同貿易戰出事，搞到深圳d office無人承租

扮下野
咪又係送中

唔通真係深圳行一國兩制？

又係，一國一制即係自認失敗，應該唔會明講，不過會暗做

深圳搞一國兩制其實好跌落地拿番揸沙既感覺，總之係香港柒左,開始plan 個2.0, show 畀全世界睇一國兩制係work

走得既一早走
仲要走都竹走唔切
全世界見識得大陸d大話太多
邊會咁易相信你

我建議中國這樣懲罰香港：
1. 不准香港加入大灣區，等香港沒得分享當大灣區人的榮耀
2. 不准香港建三跑，人工島，使香港少了未來發展方向
3. 停止每日 150 殖民，令香港人口老化
4. 停東江水，令香港被迫另求水源建海水化淡廠
5. 撤走駐港解放軍，使美軍攻擊香港時的沒人保衛香港
6. 要求所有中國教職員和優才辭職，返中國工作，貢獻自己才能知識、唔益香港人，你以為搞科研就請回香港人
7. 將工聯會撤回中國，香港不配有那麼好的工會，等你班人無得學中國象棋
8. 在香港買奶粉回國，一律無期徙刑，等你香港人無得賺奶粉錢
9. 不再委任特首，等你自己選，以後特首級人才留給你慢慢用
10. 不教普通話與簡體字，香港人永遠學不會講不好中國的文明語言與規範文字，被中國人當醜小鴨排斥
11.強制所有中國國民即日撤走香港所有資產，規定包括不可持有任何香港物業、不可擔任公司股東、不可持有任何香港銀行之戶口、不可進行任何融資，違反者將會’立即送中’，回國後即判無期徙刑

既然上面的東西全部益你，快些拿走，等班香港人哭住要認錯。

仲要示範一國兩制？？失敗到連火星都知啦！

預先祝賀深圳獨立

依個民族真係
永遠只會諗埋d 古惑野唔會認真做實事

唔知到時深圳要唔要翻牆

岩，想copy 香港打造幾個類似既城市
不出十年就會形成自己既文化，前題係唔洗學普通話同學中共個套

屌你老母永遠講D咁空泛既野，on99睇完都唔撚知你想講乜

雄安新區、南沙自貿區、粵港自貿區

仲有個舊到唔舊嘅福田保稅區

不要說推
試著說
8.18入維園

比深圳人64可以上街先

計我話係就做大D
包埋東莞、惠州、珠海啦

仲有一帶一路個堆國家
一帶一路用深圳
西方文明用香港

屌你老母，共產老人甘撚鍾意鳩up,點解唔講成功復活毛澤東呢隻閪賊？我相信佢敢講，真係會有大陸人信 。

想整多個"香港"出黎?
但係個D所謂"新香港"好似全部都收皮

支持大陸制裁香港
來吧
唔洗急最緊要快

就算你成功，上海會唔出聲？
之後重慶，成都，天津，廣州佢地會唔要自治權？

深圳似北方城市多過南方城市，粵文化在深圳非常唔普遍

看了很多人回答，說明這些人連基本的金融知識都沒有。金融業入門教材《金融市場基礎知識》裡明確寫道：香港是亞洲最大世界第三的金融中心。70%的人民幣跨境業務在香港外匯市場進行，是全球最大的人民幣交易市場（高於上海）；港交所上市公司總市值34萬億港元，全球第六。同時香港也是中國唯二的資本自由流通地區。香港金融中心的地位中國還沒有一個城市能替代。很多人以為香港只是一個貿易自由港，呵呵。這種看法和台灣人認為大陸人吃不起茶葉蛋多像。海南要是開放到這個程度我去吃屎。

作者：理想国
链接：
来源：知乎
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。

Marcus回复Jumbo 1天前
當年沒收外國資本，三反五反，公私合營的時候，海南是例外嗎？不是吧。但香港是。
是不是認為只有中國人才會以史為鑑？
香港的一國兩制，是妥協的結果，是國際社會見證下，雙邊條約保證的；
香港社會的上層和中堅階層，有大比例的雙重國籍和外籍；
香港社會願意通過各種手段包括暴力手段，對抗中央的意志；
這些條件，才能讓國際資本有安全感，有信心和信任。
香港的自由，是對抗，制衡和妥協的結果，我覺得這才是香港最無可替代的地方。
的確，國家可以讓某個區域比香港更自由，更開放，甚至引入判例法，但是這種特殊地位，是源於中央的恩賜，沒有任何力量可以保證它，所以也就沒有人會信任它。沙地上是建不起城堡的。

大陸人都知既道理

遲下成個中國都獨立

退出香港

雄安新區
XX保稅區

你叫深圳同美國傾減稅優惠區？ 叫外資湧入深圳投資？ 叫深圳的人民幣同美元掛勾？

中國人係白痴定低能？

Google都用唔到 你睇下d鬼佬傾生意

每個字都識，夾埋一齊完全睇唔明
睇黎都係寫手既功力，自問無佢呢個水準

大灣區獨立大灣區獨立大灣區獨立

Pish

事實
如果無集會同遊行既權力去制衡中共
外資唔會相信香港

佢想講乜撚野

係無腦

證明家陣管中國班人係完全唔識經濟

高等蝗蟲示範區，唔錯。

前海咪失敗左次，copy埋陪審團制度都冇人信你個司法系統

中國都痴撚線人民幣又唔係一個可以自由流通嘅貨幣

投資支那有入冇出去 當人白痴

我覺得佢想割讓深圳俾美帝

想係深圳行中國式一國兩制
準備放棄香港了

個名夠長就得啦？

北韓柳京飯店

共產黨永遠都唔明共產黨自己就係一個最大問題

所以佢永遠做唔到佢想做嘅嘢

人地未必睬佢

果時夠話上海取代香港啦

根本冇用 人地依家係唔信你個政權 唔信你d政策
你攪幾多個依d地區都冇用架

梳打埠應該係參考對象之一

即係開到口想用深圳取代香港
不過等你人民幣成功國際化先算啦

快來懲罰我

不如整左「中國特色社會主義先行示威區」先啦

原來中共啲人真係蠢得咁緊要 咁其實係好事

魚與熊掌想兼得 共產黨唔好撚傻啦

深圳要搞真特區，要有
1 上網自由
2 言論自由
3 宗教自由
4 地鐵免安檢

中共真係ready ?

啲名可唔可以唔好咁撚柒
乜撚野中文嚟？

一陣割咗香港出去之後喺入面打曬飛機話要餓死香港等香港自生自滅

上海自貿區上個月話會全面免稅，另一方面又話國企民企聯營，根本自相矛盾，如果真係做到就唔叫蝗國。
基本上依家中國做咩都停唔到外資走。
支那國都係盡早亡國算數吧。

過關要睇人電話啲相 搵鬼去咩.

一樣都做唔到

自己呃自己不停喺度

Up mud 9?

隻隻字都識加埋一齊就一句都睇唔明

即係想用深圳變成香港。因為香港會控制唔到。

呢啲只不過係一廂情願嘅諗法

香港地位係香港關係法呀...
唔係點改都係中國其中一個城市

深圳特別行政區?

可以隨時捉你簽悔過書，錄影認罪，充公財產

連上網都要翻牆，講春咩

我故中共一見言論批習主席，已經想關站
外國網唔理由共request就鎖。

如果深圳搞特區，全國人民到深圳翻牆，
到時深圳樓價gogogo時，香港樓價暴跌。
深圳人咪又唔滿意當地政府，
到時抗共仲勁過香港。
一係你搞掂左樓市暴漲問題先。
你中共有冇諗清諗楚。

到時到候我話事

共式中文就係咁勁

我故中共一見言論批習主席，已經想關站
外國網唔理由共request就鎖。

如果深圳搞特區，上網自由，
全國人民到深圳翻牆，
到時深圳樓價gogogo時
深圳人咪又唔滿意當地政府，
到時抗共仲勁過香港。

一係你搞掂左樓市暴漲問題先。
你中共有冇諗清諗楚。

香港關係法...無就算深圳行基本法
都唔係獨立關稅區

其實唔會取代到, 大陸啲人根本已經紅到冇得救, 就算佢哋行一國兩制, 佢哋既人民根本實踐唔到一國兩制既價值。外內既壓力亦只會令佢變返普通既大陸城市。

想用深圳取代香港香港啲鬼佬都要撤資
用深圳 人地連投資都唔會做

垃圾中文

深圳樓價已經好誇張，豪宅區都要萬幾蚊人仔一呎
再炒實爆

中共班人無一個追到老鄧，玩撚死埋深圳就好笑

到時深圳反共肯定惡過香港
全國所有不滿情緒發晒出黎

家陣都死咗一半，福田好多吉office...
根本無咁多公司需要office

個個中文字都明
但連埋一齊就唔知佢講乜9

中共講野你都信

福田都仲唔少人返工
始終係已發展地段
不過前海就

任佢玩

邊有人仲信一國二制？
在極權統治下實淺民主自由
我講完都笑撚左

佢地仲係唔明

香港值錢在個制度 唔係個地方

深圳上海北京 講超越香港超撚左幾多年? 做到未?

點解做唔到?

去睇過，好多新office一層幾千呎咁丟空
根本無人食得落咁多場地

咁香港係咪可以好似台灣咁，等到佢一國兩制成功先回歸

有冇翻譯

大力:!@#$!@%!@#!

Taiwan Independence

但d樓都係炒到貴都PK，租就平到...........

大陸房地產一向都係呢個問題，租金回報極差

行英國法律呀？
貨幣同美元掛鉤？
用英聯邦醫療制度？

仲有年輕人去深圳飲喜茶？
順便俾人查手機？

叫佢咪再侵犯個人私隱同埋拆咗個gfw先講野啦

笑死人咩

咁咪證明咗ccp嗰套根本唔掂

貴房平租，人民情緒都會好些
香港貴房貴租先死

不過中共搞深圳特區，好快變貴房貴租
全國所有不滿情緒係晒深圳

上海講咗咁耐都未超越香港
深圳會得？

都on9
香港而家唔係示範緊？ 定你個示範區要全大陸人先叫示範 十足十北韓？

淨係識唱好嘅示範單位
用咗幾十年用血寫成嘅種種柒事
邊樣嘢有說服力呀屌

低端人口的確多

但深圳填左個 前海深港現代服務業合作區
吸左好多香港畢業人才搞 「高新科技」即係high-tech
遲下係南山嗰邊嘅大企業會搬曬過去
用低租金 新department優惠 吸引人才
撘車司機兜路 遠左成倍避塞車 然後見到成個區好新好大
配套好似新市鎮咁 建築全部係新式 路牌商場

佢地市政話要造一個深圳 矽谷x曼哈頓

依家陸續有入住 但大國企龍頭暫時未搬
Buildings起得七七八八

對香港地位 係有少少隱憂危機

另外佢地港口吞吐量 機貨運量等等雖然未及香港
但如果中共係香港航空界出手 香港航運業會好大獲
四方八面上空屬中國航域
飛行路線無可能唔經過

香港如果比佢地打壓 喪失中轉港地位
四大產業之一嘅貿易 物流 等於比人禁住搶

不過
佢地打貿易戰 貨幣體系撐唔撐得到 到雄倨世界high-tech龍頭嗰日
通漲 保6% 保就業率 房貸 房地產泡沫 企業借貸 銀行體系虛空
老人化 紅色家族加速走資 低端人口爆炸潛在暴亂因素
一帶一路燒錢 加對內軍費 對外國防 加固城市維穩

一堆危險因素

佢地會狂打輿論吹捧
牆入面嘅洗腦維穩只會越來越勁
用明星娛樂麻木低端人口 嗰啲乜鬼抖音app 層出不窮
人面監控滲透街道、屋苑、商場、企業、公營設施

而另外，外企點肯放過中國14億人口市場
美國侵侵又係咪真係會壓制中國 貨幣反操縱 打冧中共

中國威脅論如果唔放大
香港之後會方方面面惡鬥中共

收皮啦 又打飛機。
製造2025 呢？一帶一露呢？死撚曬啦。

成班人圈地搵水先炒貴哂，入自己袋，同香港一樣

咁要美帝幫手搞深圳關係法先的wow

屌你 睇到我射左一地都係

深圳獨立

嘩咁香港咪收得皮

屌你老母都係想我咁講啫

搞到獨立關稅再講

搞掂自由兩個字先講其他野啦

大陸人講嘢真係好難明

即係想點？... 可唔可以講清楚會做啲咩？文化上更加自由？

即係中央收返一國兩制既香港 而將深圳變成一國兩制

深圳暴徒

無左美元掛勾已經好睇

但大陸明唔明香港有今日唔係你一國兩制
坦白d講句你既所謂一國兩制根本唔實際

深圳人民智根本未開
重要有香港做例子
就算開左一國兩制
都冇外資會信

用得ig fb未

其實都有可能
中共開放深圳行而家香港果套1國1.5制，拎哂香港儲備之後俾香港獨立，准許香港人一次性揀去深圳定留係香港，對深圳大量補貼+0關稅+半制裁香港，外資會去邊好難講
不過即使係呢個條件我都會揀獨立，因為剩返啲高質人口可以重新黎過

你地見到嘅嘢中共點會唔知
照睇係配合逐步開放，估計美中談及香港問題應該會好順利
最後中共都要靠有民主嘅香港幫助

莫講上網... 無自由兌換既銀行業，邊有外資入，求鳩其開個office應酬下, 幾年後就慢慢走...

咁都仲要問

偷 嘅 拐 騙 咪中國特色囉

到時深港融合左，深港全民投票
深圳人佔大多數，民主投票一定偏大陸果邊
Then，港獨over，深港特區跟住變成第二個澳門

北歐玩嘅先係真正社會主義囉

深圳想行都冇撚用
重點係外資點睇

最主要係用深圳隔離香港
同埋 方便控制

深圳人民根本wfc

個風向吹得快到
琴日仲講緊出老解
今日就話畀香港獨立
你地有返D 智慧好唔好
唔好發夢發得咁早
以中共性格, 冇可能會放過香港

深圳都要玩一國兩制
雖然唔知第二個制係咩黎

講左咁多年經濟特區...

都係得個講字

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

係恢復粵國 本來都係粵語區

支那又嚟寫埋啲「所有字都識，夾埋就睇唔明」嘅嘢

人蠢又懶一日Hang 幾次機 , 做閪金融呀 , 做全中國最大蛇鋪專攻劏蛇打飛碟先係唯一出路 !

做開金融既應該知道 要係大陸打官司同enforce 係幾難既事
錢又轉唔到出黎 稅又貴 外資真係不了

隻隻字都識睇
加埋就完全唔撚明

你一日重係人治就算吧啦

簡單啲講姐係又靠嚇

深圳特色一国兩制

支那最鍾意依啲嘢
「大灣區」本身都係改咗名嘅珠三角唔知乜鳩計劃
中完一次伏，一樣係冇人信
係依家手多多要搞鳩香港一國兩制先黃撚咗之嘛

一國兩制從來麵係外國承唔承認 不過支那品會明架喇

of cuz i know

你有你開放, 外資係唔信你就唔會嚟
唔好on9啦

i just want CCP burn with us

仲有獨立貨幣同獨立護照

連被外資望住的香港 都搞成咁

深圳 可以開放?

一帶一路咪又捉蟲
中國有咩搞得成
全部都係鳩叫口號
厲害了我的國
睇埋中國製造2025到時點收皮

更重要係兩樣野:
外幣自由對換
金融體制完善

外國投資者可自由投資 無QFII 係香港上市唔一定要有中國人做股東
上市程序清晰 係中國人上市係黑箱作業

淨係講第二樣 中國無已經可能做到 因為中國唔容許外國人控制中國公司

用全國資源發展40年連香港一半都無醜唔醜

中國威脅論

最後個句J咗thanks

比個閪人屌都唔屌，人地驚整污糟碌鳩

啲中文唔好再迂迴曲折啲？

所有共文都係架啦

中共仲未搞清楚
經濟同法治係乜野

中國領導人如果識得法治，就唔會有逃犯條例修訂風波

中國製造2025 already collect skin?

點解佢講左咁多我都係睇唔明佢想攞深圳黎做乜

bluffing

三和大神點算

暫緩
完全停止
壽終正寢

有無反送中
支共策略不嬲係咁
成個大灣區發展計劃既發展都係以前海做中心
根本成個大灣區計劃香港只係為深圳抬橋
支持大灣區個d高官、偽人全部係港奸

CCP always making stupid moves

老共似想炸左香港造過個喎

中環止步，西環勿近，回頭維園，由天后入
十一點完 煲爆人數

「維園要人」民陣集會去到夜晚十一點！絕對唔怕遲！

香港鼓勵香港人去前海創業，點解唔鼓勵人在港創業？
有稅唔收？真係香港政府先會咁痴線

知道大家準備焦土，深圳做backup plan

未即係先讓部分人富起來既國家官僚資本主義囉，根本個社會主義係攞來昆人用既

深圳咁既垃圾地方又污糟又多工地
地獄鬼國簡直

要翻牆嗎？

香港如果玩完m人地都唔撚信你中共，on99

我都係咁理解
但佢地唔知香港人對呢D跟本dun give a fuck

支那中文永遠都係1999一大段野毫無意思

點解要再示範，點解要新實踐，係咪依家果舊唔掂

佢地正值轉型期 由傳統勞動密集 工厰原材／二次加工化技術產業 ，
淘汰簾價勞動力，轉移去東南亞越印，
轉去高科技行業，

由出口、投資拉動型經濟 轉緊向 消費同服務驅動經濟，

呢段轉型年期 對共黨黎講係高危
貿易戰令到內外需求疲弱
日用雜貨通漲 靠內銷抗貶值帶黎嘅沖擊
失業人口 老齡供養 房產谷爆
加上平均人口教育水平⋯窮起上黎勺民好多
帶俾佢地未來出現民怨暴亂革命機會率 倍數提高

但同時
維隱宇宙式人面監察 網絡長城 河蟹 、
瘋狂盲宣愛國愛黨 無限捧高軍人公安公務員地位
沒有共產黨哪有新中國思想深植、
大肆吹奏 百年侵華被迫害者形象 自強 仇外 槍口對向意識形態、
大一統主權不容分割 諸如此類

又將未來出現民怨暴亂革命機會率 倍數降低

無論點反宣文宣 揭露政治醜況 各地維權上訪受打壓事件
紅色家旅財閥走資 新疆人權人身自由生育權宗教自由
佢地都聽唔入耳

因為
佢地大部分人仍然係既得利益者
即係有屋有錢有享受

當有日 燒到佢地利益嗰時先會醒
又或者醒都無能為力

而送中條例本身就係為左合法抄家
紅色資本咁多年黎走嘅黑錢
中港商賈家族樹大根錯 兌房兌幣

依家侵侵好野喇
用人權法反抄你係美國嘅非法紅色資本
睇下邊個食邊個

麻將台上面 錢就係咁多 加注有秩序
但你地各有各自印籌碼
香港做窗口同你兌 拎香港黎搞
好 難 玩 呀 個 game

點樣加速支爆 還政於民 還民脂民膏
而香港又可以明哲保身保金 保人命保自由
集思廣益

要做比西方睇支式一國兩制好過香港果個

收香港皮，深圳上位
港口，機場都可以取代香港
金融就唔好提

隻隻字都識，成篇睇就唔撚明，屌你老母

佢每做一樣野 都加速外資走

典型仆街香港老闆心態
諗住挑撥競爭，等你買佢怕，然後漁人得利

又話取代咗香港嘅？ 做咩要行返香港條舊路？

兩年前雄安，幾年前前海，係得既你神撚早得左喇。
日撚日打造xx，返去打飛機好過喇

how naive they are

所以佢而家搞一國兩制
香港重要既地方係香港人既靈魂

上海自貿區>橫琴>前海>大灣>深區
每幾年就多一範數，香港仆街了

如果炸到就解決到
咁美國一早炸9死中國算啦

把香港割出去

好行夾唔送

ya

very on 9

truth

Republic of Wan定係bay好啲?

不如深圳搞好個排水系統先講野 一落大雨條街就成陣屎味

做得起先算啦 比你投10萬億去搞到識飛又點 根本冇人信你信制度會唔會搞錯左少少野

係就接走埋班支那種同藍絲返去啦。

可能直接用港幣 然後抄基本法
支那既思維我地唔會明

咁係咪即係如果我犯法被深圳公安拉左
我屋企人會話：「好彩係被公安拉左姐 唔係係香港被警察拉」咁樣？

我課金去馬拉建設都好過深圳,一地百幾萬千呎屋深圳最多咪四五百呎吸廢氣

上海取代到香港未

深圳
搵都係搵一個咁近香港既地方
你搞到黑龍江做經濟特區我話你叻喇

唔止落雨 你試下平日去舊區

Even新到萬象天地咁 啲水喉去水 都係有味

整隻大灣幣

放棄左

香港發達既關鍵係香港關係法
你覺得深圳會有？

唔洗做金融 相信物流仲清楚

深圳幣

老鄧係全中國既偉人，香港既罪人

我覺得佢驚我地輸出自由, 佢要加快信用系統

夠膽用繁體字 用fb 取消信用評級 屌鳩吸精瓶無人拉先同我講

其實深圳有冇外國佬住

今日香港,明日深圳

扯走埋啲蝗蟲啦～唔該

老鄧拋到載卓安夫人跪低，政治權術絕對高手
不過都係一個人渣

快啲踢走香港

即係好似阿媽咁，大仔唔聽話就俾錢細仔。

But Sorry，we don’t give a shit to your RMB.

老鄧點都係六四屠夫 依樣野無得講
就領袖黎講 佢最強係睇通左共狗
任期制 改革開放 隔代委任 一國兩制 五十年不變
全部都係佢諗出黎
因為佢知狗改不了吃屎 又貪污又權鬥又獨裁
如果唔限制班後人既劣根性 只會亡黨

就好似依家既刁大

用艇仔作為交通樞紐既金融中心

老鄧係支共史上最佳領袖無異議啦 改革開放經濟起飛都係靠佢 我係支那狗都崇拜佢 雖然64都係條撚樣搞出黎
但我真係唔明點解支那狗咁崇拜毛魔 文革死左咁撚多人

不了 不試了
BTW
上年去深圳陪老母整甲 咁岩落大雨 臭到仆街
我老母忍唔住問整甲條友覺唔覺得好臭
整甲條友「有吗？」佢地已經習慣覺得無問題。

你識唔識架...
一帶一路舉左超多債比小國，等佢地欠支那錢，比得起就國家幾代找數
比唔起就割地賠要地比支那用

抄基本法， 但係中國法庭

唔理點都好
到時一定要將成隊警隊送過去

深圳用人仔又點樣幫大陸換外匯呀 經濟特區wo

支持。唔拉埋香港落水就得

三條路： 改革， 革命同鎮壓

每日百五新力軍改去深圳

Sir that way
同胞 去 那边

一個冇自由、冇法治既香港

起咗等於冇起

香港就係貪你安全
可以當中途港入大陸市場先咁值錢

真係笑 L 死, 非洲朋友都未必信你啦! 戇鳩鳩. 以為玩鳩殘左香港, 求戀期搵個深圳 / 大灣豬去取代就可行? 稍有智商的外國人都唔會再信鳩你屎共

放棄香港主權或令香港蒙受最大損失

簡單講
如果話每日150單程證+專才政策係混血溝淡香港人口
咁建設大灣區就係想將香港嘅營商優勢混入去深圳同其他大灣城市

同以前唔同 今次係特地將香港包括在內...
呢個係陽謀 亦係陰謀
目的係將‘香港’複製擴建 ‘共享‘經濟成就

大致計劃：
1）建立特別經濟區，享有開放&司法文明嘅特別經貿制度（表面，個底當然仲係中國特色）
2）吸引港資建設大灣分部，在港外資北上開合資公司
3）將香港嘅商譽‘分享’到大灣區，而且附近有更多更平嘅技術人才資源
4）更多貿易協商在大灣區進行
5）弱化香港地位，逐漸淪為一個普通大灣城市
6）經過一段時間（目標為本世紀中葉）外資做生意只會諗起大灣區/深圳
...香港？WFC

有外國人信先得嫁

haha.......how naive they are

睇完之後都唔知噏乜9 中共式中文 大而無當

香港個頭o係港島 屎忽o係上水
深圳個口o係香港個屎忽
講左乜野自己諗下

香港都搞成咁 會有外資信支那d爛鳩城市?
打飛機

香港成功 都係信英國留底個套制度咋
傻鳩支那

贊成

人形蜈蚣

又有新嘢
咁前海係咪壽終正寢

係咪又開黃業？

有撚用咩。